[明哲]認清每一間你幫襯嘅鋪頭.

踏入遊行/示威季節，
置於路邊嘅食肆或小食店，
營業額肯定因人流而大增。

我相信，
大家出得嚟遊行，身水身汗，
你絕對唔希望自己花落食物/飲品嘅錢，
落入一班持相反理念嘅人嘅袋中。

佢哋平時可能會長播tvb,
責罵示威者攪事，
甚至認為大家係收咗錢去遊行，
呢班人可能撐修例、撐警察、撐林鄭。

但係，
比起政治，
佢哋更加奉行「金錢至上」原則，
呢班店主喜迎一日內200萬人流，
全日做到唔停手，賺到fat fat。
忍住一日，就可以賺一大筆，
何樂而不為？
你嘅錢就荒謬地支持佢哋，
繼續日鬧夜鬧你自己辛勞嘅付出。
你甘心咩？

我唔想咁呀，點樣可以認清呢啲店舖？
我哋要提供一個公正嘅平台，
俾機會佢哋表態。
請跟足以下步驟：

1. 舉起你嘅手機，開始錄影
2. 禮貌地詢問店主：「你撐修例嗎?」

回答只有三種可能性：
1. 店主：「我撐修例!」
點做？好簡單 即時清算，
大大聲同所有附近遊行人士講，
並呼籲罷幫襯。

2. 店主：「我政治中立」
對此沒有必然的做法，
請根據個人意願，參考選項1或3行動。

3. 店主：「我反修例！」
處理方式，與選項1反然，
可以放生，或買支飲品支持該店。

注意：
有部份聰明的店主會巧妙婉轉回答。
例如：
問：「你撐修例嗎?」
答：「我撐你哋。」
遇此，有心者可以繼續套佢料，
例如續問：「咁點解你今日冇着黑色衫嘅？」
至到對方有清晰回答後，
方宜停止舉機錄影。

延伸建議：
請變化問句，
更改各式字眼，增加思考難度。
例如：
「你喜歡林鄭嗎？」
「你支持警察嗎？」

請各位盡一分力，
認清每一間食肆/攤檔。
拒絕將自己嘅汗水、
辛苦賺返嚟嘅錢，
落入一班背後桶你十刀嘅無恥之徒。

紅衛兵？

有人會話：
「因政治而清算藝人/店舖，淪為文革！」

咁點解有人會因H&M剝削勞工權益，
而罷買佢哋嘅衫?
又點解有人寧願俾貴一截錢，
都會買公平貿易認證嘅咖啡？

其實每一個消費行為，
都係消費者用荷包投票，
支持同佢哋理念相近嘅生意。
不論係人權/環境/普世價值議題上......

我宣布，政治亦不能倖免。

這不是文革，
這是為你們一雙保持雪亮的眼睛。

有無人可以解釋一下，
點解政治篩查係紅衛兵，係文革？
另一邊廂，
抵制H&M聘用童工就冇問題？
因為前者係政治立場，
不可強加於人？
因為後者係普世價值？
所以人人接受？

客觀事實已經可見，
香港警察嘅武力同埋執法強度，
足以觸犯多條國際人權公約，
幾乎可以屬戰爭罪行般看待。

你一路著住黑衫行，
抗議警察胡亂濫補示威者，
譴責警方使用過分武力。
但係同一時間，
你遊行期間嘅消費，
竟然間接支持緊啲店舖老闆，
平日同啲熟客廢中廢老痛罵：
「跳樓？收咗幾多安家費？」
「警察打死晒班示威者就啱喇！」
「行得正企得正點會比人拉？」
「成班人收錢遊行攪事」

真係諷刺。

自推x1

自推x2

自推x3

言論自由=我不同意你觀點但我誓死捍衛你發言既權利。

自推x4

今日先見到幾個入左華潤超市買野飲
我出聲提：大家示威中，無理由會幫襯共產黨窩！
仲要無人理我

做多左

要拎埋毛語錄旁身

凌駕於法律，凌駕於言論自由之上的，
是道德和良知。

而家，警隊嘅暴力程度，
已經足以觸犯國際人權公約。
依家呢個時勢，
任何支持警察繼續以此般武力執法嘅人，
就係同緊國際間認同嘅人權條例、大唱反調。

沒錯，人人皆有言論自由，
但若你恐嚇陌生人要殺掉他時，
你依然可被控罪。
有些事情，違反道德，
違反普世價值，
說出來已經是不能接受。

以德國為例，
該國法律嚴禁任何納粹主義嘅行為。
包括集結/宣傳/甚至舉手手勢都會懲處.
咁係因為二戰時期嘅納粹主義，
已經同種族歧視/種族屠殺劃上等號，
大大抵毀普世認同的種族平等。

當一件事係道德上唔啱，
即使只係講出嚟，就已經係錯。

可能，
我同你都只係走得太前掛

連登肯清算達哥，
唔肯清算撐修例、撐警察暴力嘅店舖？
真奇怪。

自膠覆錯樓上

可能，
我同你都只係走得太前掛

呢個做法太肉酸

嗰啲一早表明立場嘅鋪頭，佢表得就預咗會得失一部分客人
但無表過態而你走去逼人表態再決定幫唔幫襯，就真係同紅衛兵無乜分別

大是大非前，
仲掛住肉唔肉酸？
真係抵你班友兩個禮拜上街以嚟，
另一邊廂，都仲有咁多人會撐修例。

如果我係做生意兼奶共嘅，
最希望一定係政府keep住拖延，
民陣每個禮拜遊行一次，
一邊奶共，一邊賺你哋錢賺到fat fat.

等我都即刻考慮開返個攤檔，
賣吓嘢飲俾你班港豬。
橫掂你哋剩係掛住遊行，
政治打卡，道德打卡，
又唔會check我有冇食環牌照，
更加唔會過問我嘅政治立場。
總之，行咗逼咗幾粒鐘，
攰喇，口渴喇，
花$10買支汽水飲吓先。
理得間店舖係咩立場？
我有我遊行表達訴求，
你有你食人血饅頭。

反正，遊行的港豬，都不會過問。

on9，有咁多時間批鬥人不如做其他野，你估宜家係文革呀？

黃子華評論香港人傳統抗爭方法
正評 1448 ； 負評 10

子華先生講嘅理念，
同我基本一致。
冇錯，樓上cm講得啱，
我咁樣做法係肉酸啲。

唔捨得肉酸嘅，
咪繼續用你哋嘅方法聲討囉。
你想用「遊行人數破200萬」，
感動到嗰一群萌塞嘅店主？
佢哋經濟至上，
淨係諗緊下次遊行時，
啲嘢飲嘢食加多幾多價咋！

真係唔明你哋班友諗乜

自己分析佢係咪中資、有無垃圾店員老闆鬧反送中啦

有人懟個cam落你面前，問你你都唔敢講反惡法啦，點知佢係咪狗